肺炎Sir曾在柴灣已婚警員宿舍執行防暴工作

本港昨日（20日）首度有警員確診由新型冠狀病毒引致的「武漢肺炎」，該名48歲男警住在油塘油美苑紀律部隊宿舍，警方表示，他駐守北角警署，近期被調往東區第二梯隊防暴隊，主要在北角及柴灣巡邏，曾在柴灣已婚警員宿舍執行防暴工作。警方正調查他曾否於工作期間登門查核家居檢疫人士，據了解，他可能有做這方面工作。

衞生署衞生防護中心指，他於本周二（18日）發燒，當日無上班，但晚上到西環明星海鮮燒鵝專門店，出席歡送同袍退休聚會，長達約4個半小時。該聚會有約60名軍裝警員出席，主要涉及數間警署的人員，現時警方已要求曾出席聚會的警員先返回所屬警署，免再傳播予他人，再待衞生署指示是否家居檢疫或到入隔離營，警方稱會調配人手補上，確保涉事警署可提供所需服務。

首名確診新型冠狀病毒肺炎的48歲男警員，住油塘油美苑潤美閣紀律部隊宿舍，衞生防護中心指，病人有長期病患，自2月18日起出現發燒和咳嗽，2月19日到觀塘社區健康中心求診，其深喉唾液樣本證實對新型冠狀病毒呈陽性反應，被安排入住基督教聯合醫院接受隔離治療。病人現時情況穩定。

警方要求所有參與聚會警員回警署 免再傳播予他人

據了解他駐守北角警署，近期被調往防暴隊，由於最近該區並無示威活動，他主要在北角及柴灣附近巡邏，警方正調查他曾否於工作期間，負責登門接觸家居檢疫人士。

該警員於2月18日發病，據指他原於17日及18日休假，由於18日起身體不適，曾向中醫求診。衞生防護中心透露，病人當日晚上5時半至10時，曾到西環明星酒樓出席聚會。消息指該聚會是一個警署警長退休晚宴，約50至60人參與，涉及數間警署的人員，現時警方已要求曾出席聚會的警員先回所屬警署，免再傳播予他人。

至於與病人同隊、以及曾參與聚會的警員有無需要隔離檢疫，警方稱仍在等候衞生防護中心給予指引，將會把染病警員過去14日的更表、負責工作、工作地點等資料交予中心進行追蹤工作，另外亦會加強消毒警署及警車。

有消息人士透露，染病警員平日愛到油塘大本型的一粥麵內用膳，該食肆有一名38歲女收銀員同告確診，她目前亦在聯合醫院隔離治療。

感謝利記輸波

邊個咁識安排 要求返回警署先

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］兩大快速壯大黃圈嘅攻略！快啲入嚟幫吓手，極簡單方便方法支持黃YOUTUBER

現時警方已要求曾出席聚會的警員先回所屬警署

林鄭真係好撚勁
引入武肺清算黑警

肺炎sir 狗

將追蹤工作交比衛生防護中心，警犬正辣剎

笑到抖唔到氣

林奠表演緊花式引入「武警」

原來個肺白咗就會變「白警」架喇 好撚感動啊